\section*{Создание и тестирование моделей основных теплогидравлических систем программно-технического комплекса <<Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР>> с использованием быстродействующего объектно-ориентированного теплогидравлического расчетного модуля. Проведение автономных расчетов для стационарных и аварийных режимов.}
\label{work_2_11}

\subsection*{Назначение}

Для обеспечения возможности моделирования с использованием ПТК <<Виртуально-цифровая АЭС>> эксплуатационных и аварийных режимов необходимо создание моделей теплогидравлики основных технологических систем блока-прототипа. Для обоснования надежности созданных моделей необоходимо их автономное тестирование.

Работа необходима для применения комплекса в областях применения 1, 3.

\subsection*{Требования}

На данном этапе необходимо создать с помощью быстродействующего объектно-ориентированного теплогидравлического расчетного модуля модели основных теплогидравлических систем, проверить устойчивость работы схем при параллельном расчете, при стыковке и объединении моделей различных теплогидравлических систем. Необходимо также провести автономные расчеты для теплогидравлической сети, объединяющий модели первого и второго контура

Модель первого контура должна включать, как минимум, следующее оборудование:
 \begin{itemize}
    \item трубопроводы циркуляционных петель;
    \item трубчатку парогенераторов;
    \item главные циркуляционные насосы;
    \item компенсатор давления с подключенными к нему ТЭН и системой впрыска холодной воды;
    \item модель внутрикорпусного пространства реактора, включающую опускной участок, НКС, ВКС, эквивалентные каналы активной зоны.
 \end{itemize}

Модель второго контура должна включать, как минимум, следующее оборудование:
\begin{itemize}
    \item трубопровод от напора питательных электронасосов (ПЭН) до коллектора питательной воды парогенераторов;
    \item трубчатку парогенераторов;
    \item корпуса парогенераторов;
    \item трубопроводы на паровом тракте от выходов парогенераторов до ГПК турбины.
\end{itemize}


\subsection*{Отчетные материалы:}

Отчёт <<Создание и тестирование моделей основных теплогидравлических систем программно-технического комплекса <<Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР>> с использованием быстродействующего объектно-ориентированного теплогидравлического расчетного модуля. Проведение автономных расчетов для стационарных и аварийных режимов>>;

Входные файлы быстродействующего объектно-ориентированного теплогидравлического расчетного модуля, отписывающие модели основных теплогидравлических систем программно-технического комплекса <<Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР>>.
